{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_028050",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "거금도"
    },
    "text": "巨金島\\n\n全羅南道高興郡錦山面\\n\n面積62.08㎢、人口4,720人(2001)だ。海岸線の長さ54キロだ。高興半島渡洋邑から南に2.3km離れた海上にあり、小鹿島のすぐ下に位置した島だ。朝鮮時代には渡洋牧場に属したマモクジャンの一つとして節理とした。その後康津郡に編入されたが、1897年には郡錦山面に属し、1914年の行政区域再編の際、高興郡錦山面になった。大きな金脈がありゴオククム図と呼んだという記録もある。最高点はジョクデボン(592m)であり、400m前後の山地が多いが、西方と北方は、傾斜が緩やかな丘陵性の山地になっている。海岸はサジルヘ案が多いが、突き出た岬一帯は岩石海岸をなしており、ヘシクエも発達している。1月の平均気温1.0℃前後、8月の平均気温26.0℃前後、年間雨量1,518ミリ程度である。住民たちはほとんどは農業と漁業を兼ねる。農産物では米·麦・胡麻・サツマイモ・にんにく・玉ねぎなどが主に生産される。近海でウナギ・ガムスンオ・コノシロなどが取れて、キム・ワカメ・カキなどの養殖業も活発だ。特に海苔養殖は大規模に行われる。文化財には、デフンリにある貝の山が代表的であり、その他にもソングヮンアム・錦山面ソンチ・上・下村支石墓群がある。教育機関には高等学校1校、中学校2校、小学校7校、小学校分校1校があり、面事務所・郵便局・保健支所・警察支所などがある。島にはバスが運行され、高興半島とゴクムド間の定期旅客船が毎日随時に運航される。ダンサン制、月浦農楽など民俗遊びがよく保存されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "高興島はどこに位置していますか？",
            "answer": "高興島は高興半島渡洋邑から南に2.3km離れた海上にあり、小鹿島のすぐ下に位置しています。"
        },
        {
            "question": "高興島の面積はいくつですか？",
            "answer": "高興島の面積は62.08㎢です。"
        },
        {
            "question": "高興島の人口は何人ですか？",
            "answer": "高興島の人口は4,720人(2001)です。"
        },
        {
            "question": "高興島の最高点はどこですか？",
            "answer": "高興島の最高点はジョクデボン(592m)です。"
        },
        {
            "question": "高興島の周囲の海岸線の長さは何キロですか？",
            "answer": "高興島の周囲の海岸線の長さは54キロです。"
        },
        {
            "question": "高興島の気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "高興島の気候は1月の平均気温1.0℃前後、8月の平均気温26.0℃前後、年間雨量1,518ミリ程度で、比較的温暖で雨が多い特徴があります。"
        },
        {
            "question": "高興島で主に生産される農産物は何ですか？",
            "answer": "高興島で主に生産される農産物は米、麦、胡麻、サツマイモ、にんにく、玉ねぎなどです。"
        },
        {
            "question": "高興島の近海で取れる魚介類は何ですか？",
            "answer": "高興島の近海で取れる魚介類にはウナギ、ガムスンオ、コノシロなどがあります。"
        },
        {
            "question": "高興島の文化財として代表的なものは何ですか？",
            "answer": "高興島の文化財として代表的なものに、貝の山、ソングヮンアム、錦山面ソンチ上下村支石墓群などがあります。"
        },
        {
            "question": "高興島にはどのような教育機関がありますか？",
            "answer": "高興島には高等学校1校、中学校2校、小学校7校、小学校分校1校があります。"
        },
        {
            "question": "高興島と高興半島の間を結ぶ交通手段は何がありますか？",
            "answer": "高興島と高興半島の間を結ぶ交通手段としては、バスと定期旅客船が利用できます。"
        },
        {
            "question": "高興島で行われる民俗遊びの例を教えてください。",
            "answer": "高興島で行われる民俗遊びの例として、ダンサン制、月浦農楽などがよく保存されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 484,
        "QA": 492
    }
}